\begin{description}
	\item[Ajax (Asynchronous JavaScript and XML)] Permet de construire des applications Web et des sites web dynamiques interactifs sans procéder au rechargement total de la page en utilisant des requêtes asynchrones. Cette méthode repose sur la combinaison de technologies : Javascript/DOM, XML, les requêtes HTTP et l'utilisation d'objets JavaScript XMLHttpRequest permettant d'envoyer une requête HTTP (POST, GET...) au serveur et de récupérer le résultat.
	\item[Attribut \textit{placeholder} (attribut de marque substitutive)] Attribut HTML qui permet de renseigner le mot, la phrase, ou autre qui tient la place d'un contenu non renseigné (dans un champ de texte par exemple).
	\item[CamelCase] Terme anglais utilisé dans l'informatique qui consiste à écrire un ensemble de mots en mettant en majuscule la première lettre des mots liés.
	\item[CRUD (Create, Read, Update, Delete)] Désigne les quatre opérations de base pour la persistance des données, en particulier le stockage d'informations en base de données.
	\item[Debian] Distribution libre et open-source fonctionnant/basé sur le système d'exploitation GNU/Linux.
	\item[Frond-end] Constitue la partie dite client de l'application, c'est à dire l'ensemble des vues pour l'utilisateur de l'application.
	\item[Full-duplex] Terme utilisé pour désigner un canal de communication bidirectionnel où l'information est transportée simultanément dans les deux sens (client/serveur ; serveur/client).
	\item[Headers (en-tête) HTTP] Composants de la section d'en-tête des requêtes (d'envoi et de réponse) dans le protocole de transfert hypertexte HTTP. Ils définissent les paramètres de fonctionnement d'une transaction HTTP.
	\item[HTML (Hypertext Markup Language)] Langage de balisage permettant d'écrire de l'hypertexte, conçu pour présenter les pages web.
	\item[IHM (Interfaces/Interactions Homme-Machine)] Moyens et outils mis en œuvre afin qu'un utilisateur puisse contrôler et communiquer avec une machine, ici l'application. Cela passe par la création d'interfaces graphiques pratiques et ergonomiques pour l'utilisateur.
	\item[JavaScript] Langage de programmation de scripts principalement employé dans les pages web interactives mais aussi pour les serveurs.
	\item[Layout] Terme anglophone désignant la mise en page, la composition ou le cadre (zone) de travail.
	\item[Licence MIT] Licence de logiciel libre et open source qui provient du Massachusetts Institute of Technology. La licence donne à toute personne recevant le logiciel le droit illimité de l'utiliser, le copier, le modifier, le fusionner, le publier, le distribuer, le vendre et de changer sa licence. La seule obligation est de mettre le nom des auteurs avec la notice de copyright.
	\item[Lot] Ensemble de fonctionnalités, de correctifs et d'améliorations d'un logiciel, qui correspond à une version.
	\item[Media Query (requête média)] Une media query consiste à limiter la portée des déclarations CSS en mettant à profit les particularités des supports multimédias comme leur largeur, leur hauteur ou leur affichage des couleurs. Ajouté dans CSS3 (et donc non pris en charge par l'ensemble des navigateurs utilisés), les media queries permettent d'adapter la présentation du contenu à une large gamme d'appareils sans changer le contenu lui-même.
	\item[Mercurial] Logiciel libre de gestion de versions décentralisé disponible sur la plupart des systèmes Unix et Windows.
	\item[Minifier] Fait de rendre un programme, un fichier de code, plus petit en le compactant et le réduisant. Cela se fait habituellement en supprimant les espaces, les indentations, en raccourcissant les noms des variables, ...
	\item[MOA (Maître d'ouvrage)] Entité porteuse du besoin, définissant l'objectif du projet, son calendrier et le budget consacré à ce projet.
	\item[MOE (Maîtrise d'œuvre)] Entité retenue par le maître d'ouvrage afin de réaliser le projet dans les conditions de délais, de qualité ainsi que de coûts fixés par ledit projet, le tout conformément à un contrat.
	\item[MVC (Modèle-Vue-Contrôleur)] Patron de conception destiné à répondre aux besoins des applications interactives en séparant les problématiques liées aux différents composants au sein de leur architecture respective. Ce paradigme regroupe les fonctions nécessaires en trois catégories.
	\item[MySQL Workbench] Logiciel graphique de gestion et d'administration de bases de données MySQL.
	\item[ORM (Object-Relational Mapping / Mapping Objet-Relationnel)] Technique de programmation informatique qui crée l'illusion d'une base de données orientée objet à partir d'une base de données relationnelle en définissant des correspondances entre cette base de données et les objets du langage utilisé.
	\item[PHP (Hypertext Preprocessor)] Langage de programmation libre principalement utilisé pour produire des pages web dynamiques via un serveur HTTP. PHP est un langage impératif orienté objet.
	\item[Process (Processus)] Suite continue d'opérations, d'actions constituant la manière de faire, de procéder, de réaliser quelque chose.
	\item[Préprocesseurs] Programme qui procède à des transformations sur un code source, avant l'étape de traduction proprement dite (compilation ou interprétation).
	\item[Refactoriser] Opération consistant à retravailler le code source d'un programme informatique, sans toutefois y ajouter des fonctionnalités.
	\item[Responsive design (Design adaptatif)] Désigne l'ensemble des principes et technologies qui permette d'offrir une expérience de consultation d'un site web (par exemple) confortable et unifié pour des supports différents (types d'appareils, résolutions d'écrans, etc).
	\item[RSC] Responsable Service Client
	\item[SASS (Syntactically Awesome Style Sheets)] Langage de génération dynamique de feuilles de style.
	\item[SAV (Service Après-Vente)] Service assurant la mise en marche, l'entretien et la réparation d'un bien (outil, logiciel, etc) que l'entreprise a mis en place. Le SAV est souvent réduit à la notion d'intervention technique, mais il inclut l'ensemble des services associés aux biens concernés, réalisés après la vente ou la mise en production d'un produit.
	\item[SCSS] Syntaxe du langage CSS interprété par SASS.
	\item[Server-sent events] Événements qui permet à un serveur d'envoyer de nouvelles données à une page Web à tout moment, en \og poussant \fg les messages à la page web sans quand que cette page en fasse la demande. Ces messages entrants sont traités comme des événements côté client (traitement en JavaScript par exemple).
	\item[Serveur (de) rebond] Serveur intermédiaire utilisé pour se connecter à un serveur voulu de manière sécurisé. Il permet de faire le relais et a parfois des fonctionnalités de tampons et de cache pour la sauvegarde temporaire de données.
	\item[SFTP] Protocole de communication fonctionnant au-dessus de SSH pour transférer et gérer des fichiers à distance.
	\item[SI (Système d'Information)] Ensemble organisé de ressources (technologique, personnel, données et procédures) qui permet de collecter, stocker, traiter et diffuser de l'information dans un environnement donné.
	\item[SQL (Structured Query Language / Langage de Requête Structurée)] Langage normalisé servant à exploiter des bases de données relationnelles avec des opérations de recherches, d'ajouts, de modifications, de suppressions, etc.
	\item[SSH] A la fois un programme informatique et un protocole de communication sécurisé. Le protocole de connexion impose un échange de clés de chiffrement en début de connexion puis ensuite toutes les données transmises sont authentifiées et chiffrées.
	\item[Stream] Flux, flot permettant l'envoi en continu de contenus.
	\item[underscore\_case] Pratique qui consiste à écrire un ensemble de mots en les mettant en minuscule et en les séparant d'un underscore (tiret bas).
	\item[Vue SQL] Synthèse d'une requête d'interrogation de la base. S'apparente à une table de données virtuelle, définie par une requête.
	\item[Websocket] WebSockets est une technologie qui permet d'ouvrir un canal de communication full-duplex sur un socket TCP entre le navigateur de l'utilisateur et un serveur. Avec l'API en JavaScript, il est possible d'envoyer des messages à un serveur et recevoir des réponses en fonction des événements sans avoir à interroger le serveur pour une réponse.
	\item[WinSCP] Client (open source) SFTP* graphique pour Windows. Il permet la copie sécurisée (avec SSH*) de fichiers entre un ordinateur local et un ordinateur distant.
	\item[Workflow] Représentation d'une suite de tâches ou opérations effectuées par une personne, un groupe de personnes, un organisme, etc. Le terme flow (flux) renvoie au passage du produit, du document, de l'information, etc., d'une étape à l'autre. Il représente donc un historique d'états pour avoir un suivi complet.
\end{description}
